Используя теорему Гаусса, определите напряжённость электрического поля внутри и вне равномерно заряженного шара радиуса $R$, если объёмная плотность заряда $\rho$; нарисуйте график зависимости напряжённости электрического поля от расстояния до центра шара.
\answer{
\[
	E = \begin{cases}
		\frac{\rho r}{3 \varepsilon_0}, &r < R,\\
		\frac{\rho R^3}{3 \pi \varepsilon_0 r^2}, & r > R.
	\end{cases}
\]
}
\tags{10, электростатика, Гаусс}